230修正案 梁君彥僅批出65項

230修正案 梁君彥僅批出65項

【預算案辯論】

【本報訊】立法會下周三繼續辯論預算案，立法會主席梁君彥（圖）表示，今年議員共提出230項修正案，他只批出當中的65項，強調批出修正案比率高於以往水平，他又期望預算案可在5月10日的會期完成三讀程序。

梁君彥昨日見記者稱，他共收到15名議員對預算案提出合共230項修正案，他批准了當中的65項，強調批准比率較以往為高。

稱當中酌情批准10項

他又指該65項修正案中，當中有55項修正案是根據過往原則獲批，另外為尊重提出較少修正案的議員的權利，他運用酌情權額外批准10項修正案。

由於本周三立法會辯論預算案時，13名正排隊等待發言議員，因全部不在會議廳內，梁君彥突然宣佈休會，令議員失去發言機會，梁君彥昨日稱，下周三立會會恢復二讀辯論預算案時，他會先讓官員發言，然後進行二讀表決，隨後先開始辯論沒有修正案的預算案分目，到時他會預留時間，讓那些未能於本周三辯論發言的議員發言，之後才辯論有修正案的分目。

■記者呂浩然

上一則
陳帆：內地索資料 電訊商可拒交

下一則
涉胸襲女生 影裙底 耀中教學助理被捕

梁君彥係梁耀忠讓位㗎
泛民打手LIKLN